Mr. Steak 17人食生蠔後疑中毒 食安中心即禁售蘇格蘭生蠔

衞生防護中心於本月17日，公佈位於銅鑼灣世貿中心6樓的「Mr . Steak Buffet a la minute」發生懷疑食物中毒個案，調查後再確認多5個群組共17名人受影響，包括6男11女，年齡介乎19至56歲。他們於本月11至16日在該食肆進餐約7至42小時後出現嘔吐、腹瀉、腹痛及發燒等病徵，所有懷疑食物中毒的病人均曾進食生蠔。

事件累積至今有7個群組共31人受影響，涉9男22女，年齡介乎14至56歲。當中20人曾求醫，無須入院，所有人目前情況穩定。所有個案於食環署開始調查及採取控制措施前已出現，而在食環署採取控制措施後沒再接獲新個案。衞生防護中心正繼續調查個案。

食物安全中心亦公佈，即時禁止由蘇格蘭Loch Fyne Oysters Ltd出產的生蠔進口及在港出售，呼籲若業界仍持有受影響產品，應立即停止使用或出售。

食安中心接獲衞生防護中心通報數宗食物中毒個案，涉及個案人士曾於銅鑼灣一間食肆進食生蠔，該食肆表示曾出售由一個本地供應商提供產自蘇格蘭的生蠔，跟進調查顯示涉事食肆和供應商均已無受影響生蠔的存貨。中心指，據有關供應商提交的資料，涉事生蠔來自蘇格蘭Loch Fyne Oysters Ltd，為審慎起見即時禁止該公司生產的生蠔進口及在港出售。中心已將有關入口禁令通知蘇格蘭當局，亦會知會本地業界，追查有關產品的分銷情況。

中心提醒，吃蠔本質上存在食物安全風險，尤其是生蠔或未徹底煮熟的蠔，孕婦、幼童、長者、免疫力弱人士及肝病患者等容易受感染人士應避免進食生蠔。

食運送生蠔真係on99

除非你去到當地即開即食

不過個人中意食炸蠔多啲